%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-competences}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, landscape, margin=0.9cm]{geometry}

\begin{document}

Exercices du chapitre 5 du manuel.

\vfill

\rowcolors{1}{}{lightgray}
\begin{tabularx}{\textwidth}{Xl}
  \toprule

  \tabtitle{Définitions}
  Suite & \\
  \multicolumn{2}{l}{Suite (strictement) (dé)croissante,  constante} \\
  \multicolumn{2}{l}{Suite arithmétique, Suite géométrique ; Raison d'une suite} \\

  \addlinespace
  \tabtitle{Démonstrations}
  $1+2+\cdots+n=\frac{n\left( n+1 \right)}{2}$ & \\
  $1+q+\cdots+q^n=\frac{1-q^{n+1}}{1-q}$ & \\

  \addlinespace
  \tabtitle{Savoir-faire}
  Déterminer un terme d'une suite définie par récurrence ou par une formule explicite & 47 à 51, 54 à 60 \\
  Déterminer la nature d'une suite (arithmétique, géométrique, ou autre) ; Déterminer ses éléments caractéristiques. & 1 à 6, 7 à 11, 62 à 64, 83 à 84 \\
  Calculer un terme d'une suite arithmétique & 12 à 15, 65 à 69 \\
  Calculer un terme d'une suite géométrique & 16 à 18, 85 à 88 \\
  Calculer la somme de termes d'une suite arithmétique & 19 à 21, 102, 105, 106 à 109 \\
  Calculer la somme de termes d'une suite géométrique & 22 à 24, 103, 111, 114, 117 \\
  Problèmes & 77, 80, 89, 118, 123, 124, 130 à 133, 139, 140, 144 \\

  \bottomrule
\end{tabularx}

\end{document}
